\documentclass[twoside]{AiTeX}



\title{IA1}
\author{A.L.K.}
\date{septiembre 2020}
\begin{document}
%\datos{facultad}{universidad}{grado}{asignatura}{subtitulo}{autor}{curso}
\datos{Informática}{Universidad Complutense de Madrid}{Ingeniería informática}{Inteligencia Artificial 1}{Memoria de la sesión 1}{Alejandro Barrachina Argudo \\ Walid Bousnitra Bousnitra}{2021-2022}
\portadaApuntes
\pagestyle{empty}
\tableofcontents
\pagestyle{empty}
\justify

\chapterA{Parte 1: Introducción a la \gls{ia}}

\section{20Q}

Aunque ha tardado 22 preguntas en adivinar que estabamos pensando en una lámpara siempre se ha acercado mucho a la solución.
Las preguntas siempre estaban relacionadas con objetos electricos o muebles a partir de la pregunta 5.

\section{Irene de Renfe}

Tiene dos respuestas definidas para preguntas sobre como se encuentra. Parece detectar bastante bien preguntas sobre viajes. Si le preguntas cualquier cosa sobre compras te redirige a comprar billetes. Detecta faltas de ortografía y palabras incompletas.

\section{ELIZA}

Evade preguntas personales, a respuestas negativas se atasca en "¿Por qué no?", no parece entender lo que son preguntas sobre sentimientos y no reacciona bien a repeteiciones de preguntas.

\section{Rock Paper Scissors}

Si utilizas muchas veces la misma opción el algoritmo se acostumbra y empiezas a perder partidas. Si vas cambiando de opción de manera aleatoria la tasa de victorias es cercana al 50\%.

\section{Doodle guessing}

Excepto uno de los intentos ha conseguido adivinar todo lo dibujado, aun siendo dibujado a ratón sin demasiada técnica.

\section{Moral Machine}

Comparando respuestas con otras personas tenemos respuestas más dispares. Esto nos hace darnos cuenta de las complicaciones que tiene la toma de decisiones de un sistema autónomo sobre sus desarrolladores.

\chapterA{Parte 2: introducción a python}

Ejecicios entregados en el archivo ``Ejercicios.ipynb''.

\chapterA{Parte 3:}

\section{Sudoku}

Tras leer el código vemos la importancia de implementar resitricciones a las soluciones para ayudar a no solo encontrar soluciones correctas como también encontrarlas más rápido.


\printglossary[title={Glosario}]

\end{document}
